市民投訴劏魚殘忍 漁署研人道屠宰指引

有市民早前向立會議員譚文豪投訴，指街市魚販在宰殺白鱔時，先以鐵錐插着活鱔的頭，以防止白鱔滑動脫手，然後下刀屠宰，做法極為殘忍，譚文豪向漁護署轉介個案，昨天接獲署方回覆，譚指漁護署表示正與動物福利諮詢小組討論，就魚販如何人道地屠宰活魚，制定相關參考指引，當順利擬訂建議後，會交食環署轄下的街市魚檔作參考。

前立法會漁農界議員黃容根表示，日本確有方法令魚類無痛及不流血下死亡，是以一根長鋼針由魚頭直接插入，直通魚骨中樞神經，但過程需要時間，且多只針對大型活魚才使用，本港魚販有時連幾両重的活魚也要劏，為快速行事，兼顧生意，很難使用日本的劏魚手法。

黃容根：須考慮魚販需要

黃容根提醒當局，街市魚販屠宰活魚，須爭分奪秒，如果屠宰指引不切合真實的運作情況，除時會令魚販被魚刺傷，或受刀傷，他促請當局慎重研究指引，以符合本地情況。

另外，有魚販表示，若屠宰前先令魚昏厥，血液會滲入魚身，魚肉會變黑及有腥味，認為食客更喜歡吃新鮮的「游水魚」。魚販又稱，屠宰豬、牛、雞也可以說殘忍，不應只針對魚販發出指引，應一視同仁。

又係環保狗啦…

左膠

其實有d國家真係有法定程序要跟
有d國家龍蝦唔可以亂劏
人道屠宰係好事黎

關咩事？

到時變海鮮處理技術員

你香港人望下自己間屋再講人道

真係痴撚線
到時又加價同味道又差左

左膠亂港

可唔可以搵私家偵探跟下呢班環保撚平時起居飲食究竟有幾咁環保？

現在成班香港人比大陸人玩到住棺材房
經調查會員敦倫去倫敦從來無出聲

現在仲加重香港基層生活成本

你不懲罰左膠,左膠會懲罰你

班友係咪未去過日本食鰻魚飯

咁都好投訴
食飽飯冇屎柯

屠宰豬、牛、雞也可以說殘忍，不應只針對魚販發出指引，應一視同仁

識玩

素食撚

條魚被日本人劏又唔同
刀法好 死得痛快d

你個撚樣都幾撚戇鳩又幾撚得閒
我起返自己底先知自己開得一個post
但係我成日都有係時事台留言
加小小工序有幾撚增加成本呀
問題係地產霸權搞到租金貴生活成本低
又因為工時長假期小工作量大搞到咩都要快要趕
而家叫你對動物好小小你都屌,
做多一步對條魚好小小根本唔需要考慮任何其他因素
足見香港已經病入膏肓,香港人思想痴撚線

堆左膠永遠就唔重視人的價值
而係狂攪蛇貓狗,現在魚都撈埋

到時又成班bk賤貨走去拍人點劏魚擺上facebook審案

點解唔問下現任漁農界議員嘅

正宗食飽飯冇屎屙

白飯魚, 蝦...要逐隻人道咁殺
一碟白灼蝦遲D 應該要過千

當你見到啲魚比人劏之前迫係個咁細嘅水缸有冇考慮捐自己間屋出黎比啲魚魚住

又唔會過千
但要先電擊或破壞蝦頭致其無意識
唔准用冰擺蝦底

白灼蝦成為香港歷史

果d仆街左膠連食飯都要干涉

係香港環保就係罪，成篇文都無講過環保都可以有兩條傻鳩入環保數
明明今次就係啲大愛動物膠

公民黨咪係動保撚,居權撚

永遠賴資源少
國外反對派係郁政府
你班公民黨專郁市民

魚唔係無痛覺咩

等香港本地菜農摘菜版

班人以為屈環保撚好威威
實情係自己既分析能力低

香港好多汽車好嘈，尤其是某些電單車，似係維修不當或經改裝，點解唔投訴？

其實一開始就係頸到落一刀放血唔係就可以解決到問題

係海洋生物解體技術員

係咪世界太和平
個撚個食飽飯無屎痾

關條撚事咩
而家叫你劏魚劏好小小
居然有人吹撚到殺動物殺得好小小係會影響民生

咁擾民算唔算？
要魚販同買家企係度等多5分鐘（有啲魚仲唔止）

人道地殺動物 唔知點解覺得好好笑

而家D 大愛人士真係好有文革果種歇斯底里既感覺
好似一粒塵都要俾你check住咁
唔講真係以為你係皇帝

動物膠真係好撚柒煩

紫外光燈、消毒酒精殺死微生物、細菌、病毒、阿美巴變形蟲，好殘忍。

微生物、病毒、細菌都有阿媽生，佢地都會覺得痛。

之後遊行，網絡媒體宣傳：
“消毒、殺菌 = 謀殺”

食肉好殘忍

好明顯係動保撚 關環保撚撚事

邊份報紙 啲文法咁怪 又有錯字

Cls

高級賣魚勝

d動保撚真係弱智咁撚人道食素啦屌你老母
動保撚係到要搞事影響正常人生活

睇實際情況啦，殺得嚟可以盡量減少佢受嘅苦，同時又唔會好影響魚販嘅，何樂而不為

咁人權呢 香港係地獄又唔明佢地出黎嘈

海產處理師

練刀法
練到條女死咗都唔知

日本人好尊重三文魚，佢地覺得三文魚為大和民族服務好光榮，三文魚家人亦覺得光宗耀祖。

佢地有無諗過其實d花花草草都有生命
只係無表情無聲音話到俾我地聽

所以食素都好殘忍羅

無諗過裸菜俾人收割果刻有幾痛

做人呼吸吸咁多微生物都好殘忍架 唔好做人啦

駛唔駛落迷煙先

係香港尤其連登呢d盲毛集中地講人道真係晒鳩氣

煩撚到

有會員會話你以為屈環保撚好威威....

不如係街市門口掛
'含有暴力內容,或使人不安' 叫環保撚唔好去仲好

對條魚好少少你不如咪撚食啦好冇

班動物撚痴咗線

我覺得菜檔日日不停摵啲菜都好殘暴，有冇人道摵菜指引可以出埋

佢唔食咪得囉
咁都好投訴!

家陣劏得仲唔好唔快咩? 你覺得啲賣魚佬會特登劏慢少少延長啲魚魚嘅痛苦黎取樂?
佢地恨不得啲魚攤係度唔好扭黎扭去 直接一刀斬撚死佢地啦

仆你個街大愛撚
同濕鳩環保撚一鳩樣

你試下比人釘撚住係塊版到再斬下
你痛唔痛

白灼已經算係咁，生碳燒仲癲

你自己被不人道對待
所以你就用返呢種方法對其他生物?

反對o既人點睇
平時o的人對o的貓貓狗狗之類o既寵物就咁好
但一去到食物,
關乎自己利益同為左快o既關係
比o的動物稍為有少少人道o既死都唔比
已經唔係講食狗肉貓肉咁極端

偽善到極點
仲衰過素食撚
人道屠宰 之後繼續大魚大肉

扑暈先劏好撚難咩？時代進步，文明倒退
同啲支那狗食狗一樣，為享受屠殺快感，根本唔係為食肉

你唔食咪冇事

賣魚佬有冇特登劏慢啲比你欣賞點開膛破肚
有冇特登斬撚到佢地一身傷係度典下典下又唔比佢地死
佢地會唔會冇生意嗰陣特登劏幾條魚黎happy下
咁撚樣都唔人道
係唔係要生前比佢地住大水缸死左包埋打齋先叫做人道

叫個投訴撚自己劏或者成條生魚俾佢

問人有冇食肉果d撚樣真係冇撚腦
人類要食肉呢樣係冇辦法
個世界設計到咁都冇計
但至小可以搵方法盡可能令動物死前既痛苦減低
叫人望下自己屋企果d仲搞笑
係咪生活辛苦就乜撚都唔洗理?

最好就放生

噹噹噹

笑撚染左

on9，唔撚食就係人道，點解要咁多撚餘?
全世界食肉動物都好撚殘忍，唔教化它，on9

大把食肉動物一樣會撚獵物

我地係食物鏈最高層，洗撚比面?

日本劏法先變態D喎
香港好多時都扑暈先
日本真係一野拮落個頭固定係鉆板就劏肚起骨

唔知點解諗起之前膽小婦人俾劈豬肉聲嚇到報警果單新聞

條魚有冇投訴過？

仆街賣白飯魚，蝦米個d咪死得

浪費勞動力，
假如人道屠宰一日令屠夫損失300卡路里
佢就要額外補番300卡路里食物，而需求冇減少程況下
結果等同造成世界上更多食物同生命既浪費

同動物有關=環保狗

光合作用啦你班撚樣

澳洲好似劏龍蝦要電死先劏得

政府好鍾意討論啲左膠建議以示自己管制下嘅香港人人安居樂業，香港冇資格同日本瑞典相提並論。

記得以前睇過條片，啲日本師傅起咗一邊肉之後掉返條魚落水仲識游

通常搞一輪先劏既魚冇咁好食

醒架
搞下d無聊濕9野
放水畀左膠威下
又可以借d二管多瓣野

係咪想講動保狗

會唔會太文明,過多30年都回歸大陸啦,有鳩佢啦

重視班廢人
難民
阿差
女權

我覺得動物界之間的獵食都殘忍

貴為食物鏈最高層，如果你覺得自己同低層啲畜生禽獸一樣嘅，隨便

當你處於食物鏈底層你又會唔會希望自己死前都俾野撚？
尊重下食物，尊重下生物循環啦高層，啲動物唔死俾你食你一樣死咋傻鳩

其實大部分劏魚佬都係會第一刀就直接切落頭

唔好成日吹到環保塔利班=/=動保撚

班人講野好似
中一種通常認同埋另一種

如果唔釘撚住你，斬你一刀你又走撚左去
捉你返來再斬，拖成日先斬撚死你仲殘忍呀

On99

你老母臭閪成日講人道，連條魚點死都要講人道，香港人住咁撚細間屋咁又人道？

其實呢類人都係差唔多....不用分得那麼細,佢地想你地飲杯嘢無飲管係因為有動物俾飲管哽死...
其實到最後都係想你地日常生活得到好多小麻煩...而呢啲小麻煩根本唔關你事...但就用啲堂而皇之...為國為民為地球既垃圾借口去搗亂你既生活...
好似中共監控平民就話你唔犯法怕咩被人監控呢啲低能弱智痴尻線既ON9借口!

叫政府人道對待我地先啦 我想有居可安 有業可樂呀

人道撚係煩 但係D魚佬都係懶同不思進取 貪快 唔想學新嘢劏魚

係咪都要煮咗黎食架啦
點死有咩分別 除非話某種處理方法會特別好食姐

與其跟所謂人道程序慢慢折磨條魚，倒不如移戈家咁一刀拍暈再快手劏埋啦，長痛不如短痛喎

菜都有生命

出現了

唔好買咪唔使劏囉

主要論調都係"我地香港人已經好慘,點解仲要關心地球/動物?",十足十d大陸仔咁

真心 條膳仲生勾勾斬開一半 如果個客要條尾 條膳就要等人買埋另一半

d環保撚玩膠都話
屌你老母譚文豪你條撚樣用下腦啦

掂呀呢個，班左膠睇唔到過程就當無事架啦

其實 關環保撚咩事？

又唔係唔畀你食、又唔係要你劏
都唔明有乜多餘

增加生活成本

所有魚販都要考牌
搞到無人識劏魚 老一輩唔考 新一輩無人入行
痴撚線

人道 咩係人道
有傷害就無人道

殘忍就咪撚食

應該建議人類唔好食野
要食就食化學製品

第一次見 原來有啲咁嘅機 好神奇 又劏得幾乾淨